Теорема
	Если функция $u(x),v(x)$ дифф. в т.$x$, то их сумма, разность, произведение и частное дифф. в т.$x$ и справедливы равенства
		1) $(u(x)\pm v(x))'=u'(x)\pm v'(x)$
		2) $(u(x)\cdot v(x))'=u'(x)\cdot v(x)+v'(x)\cdot u(x)$
		3) $\left( \frac{u(x)}{v(x)} \right)'=\frac{u'(x)\cdot v(x)-v'(x)\cdot u(x)}{v^2(x)}$
Док-во
	По условию функции $u(x)$ и $v(x)$ определены в некоторой $\cup(x)$. Дадим переменной $x$ приращение $\Delta x$ такое, что $(x+\Delta x)\in\cup(x)$. Заметим, что $\Delta f(x)=f(x+\Delta x)-f(x)\iff f(x+\Delta x)=f(x)+\Delta f(x)$
1) Пусть
$$
f(x)=u(x)\pm v(x)\implies \Delta f(x)=f(x+\Delta x)-f(x)=\left[ u(x+\Delta x)\pm v(x+\Delta x) \right]-\left[ u(x)\pm v(x) \right]=
$$
$$
=\left[ u(x+\Delta x)-u(x) \right] \pm \left[ v(x+\Delta x)-v(x) \right] =\Delta u(x)\pm \Delta v(x)\implies(u(x)\pm v(x))'=f'(x)=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta f(x)}{\Delta x}=
$$
$$
=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta u(x)\pm \Delta v(x)}{\Delta x} = \lim_{ \Delta x \to 0 } \Delta \frac{u(x)}{\Delta x}\pm \lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta v(x)}{\Delta x}=$$
$$
u'(x)\pm v'(x)
$$
2) Пусть
$$
f(x)=u(x)\cdot v(x)\implies \Delta f(x)=f(x+\Delta x)-f(x)=u(x+\Delta x)\cdot v(x+\Delta x)-u(x)\cdot v(x)=
$$
$$
=\left[ u(x)+\Delta u(x) \right] \cdot \left[ v(x)+\Delta v(x) \right]-u(x)\cdot v(x)=u(x)\cdot \Delta v(x)+\Delta u(x)\cdot v(x)+\Delta u(x)\cdot \Delta v(x)\implies 
$$
$$
\implies(u(x)\cdot v(x))'=f'(x)=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta f(x)}{\Delta x}=
$$
$$
\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{u(x)\cdot \Delta v(x)}{\Delta x}+\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{v(x)\cdot \Delta u(x)}{\Delta x}+\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta u(x)\cdot \Delta v(x)}{\Delta x}=
$$
$$
=u(x)\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta v(x)}{\Delta x}+v(x)\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta u(x)}{\Delta x}+\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta u(x)\cdot \Delta v(x)}{\Delta x}=u(x)\cdot v'(x)+v(x)\cdot u'(x)+0\cdot v'(x)=
$$
$$
u'(x)\cdot v(x)+v'(x)\cdot u(x)
$$
3) Пусть
$$
f(x)=\frac{u(x)}{v(x)}\implies \Delta f(x)=f(x+\Delta x)-f(x)=\frac{u(x+\Delta x)}{v(x+\Delta x)}-\frac{u(x)}{v(x)}=
$$
$$
=\frac{u(x+\Delta x)\cdot v(x)-u(x)\cdot v(x+\Delta x)}{v(x)\cdot v(x+\Delta x)}=
\frac{\left[ u(x)+\Delta u(x) \right] \cdot v(x)-\left[ v(x)+\Delta v(x) \right] \cdot u(x)}{\left[ v(x)+\Delta v(x) \right] \cdot v(x)}=
$$
$$
\frac{v(x)\cdot \Delta u(x)-u(x)\cdot \Delta v(x)}{\left[ \Delta v(x)+v(x) \right] \cdot v(x)}\implies
$$
$$
\implies \left( \frac{u(x)}{v(x)} \right)'=f'(x)=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\Delta f'(x)}{\Delta x}=
\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{v(x)\cdot \frac{\Delta u(x)}{\Delta x}-u(x)\cdot \frac{\Delta v(x)}{\Delta x}}{\left[ v(x)+\Delta v(x) \right]\cdot v(x) }=
$$
$$
\frac{v(x)\cdot u'(x)-v'(x)\cdot u(x)}{v^2(x)}
$$
