Теорема
	Пусть
		1) Функция $y=f(x)$ строго монотонна и непрерывна на $x\in(a;b)$
		2) в т.$x_{0}:\quad\exists f'(x_{0})\neq_{0}\quad x_{0}\in(a;b)$
	Тогда
		1) $\exists \phi'(y_{0})$, где $y_{0}=f(x_{0})$, где $\phi(y)\equiv f^{-1}(y)$
		2) Справедливо равенство $\phi'(y)=\frac{1}{f'(x_{0})}$
Док-во
	1) Обратная функция $f^{-1}(y)\equiv \phi(y)$ определена, непрерывна и строго монотонна на интервале $(A;B)$, где $A=\inf f(x)$, $B=\sup f(x)$. См. [[35. Существование и непрерывность обратной функции (без док-ва).]] Поэтому, в частности, $y_{0}=f(x_{0})\in(A;B)$
	2) Пусть $\{ y_{n} \}\subset(A;B),y_{n}\to y_{0}\text{ при }n\to \infty,y_{n}\neq y_{0}:\quad\forall b\in \mathbb{N}\implies \Delta y=y_{n}-y_{0}\neq0$
		Тогда соответствующая последовательность $\{ x_{n}=\phi(y_{n}) \}:$
			1) Сходится к $x_{0}=\phi(y_{0})$ - свойство непрерывности ф.$\phi(y)$
			2) $x_{n}\neq x_{0}$ (т.е. $x_{n}-x_{0}\neq0$) $\forall n\in \mathbb{N}$ - строгая монотонность $\phi(y)$
		Следовательно для этих последовательностей справедливо тождество $$
\frac{\phi(y_{n})-\phi(y_{0})}{y_{n}-y_{0}}=
\frac{x_{n}-x_{0}}{y_{n}-y_{0}}=
\frac{1}{\left( \frac{y_{n}-yo}{x_{n}-x_{0}} \right) }=
\frac{1}{\left( \frac{f(x_{n})-f(x_{0})}{x_{n}-x_{0}} \right) }
\quad \forall n\in \mathbb{N}
$$
	3) Согласно определению $\phi'(y)$ в т.$y_{0}$ (мы переходим от предела по Коши к пределу по Гейне, и обратно)
		$$
\phi'(y_{0})=
\lim_{ \Delta y \to 0 } \frac{\phi(y)-\phi(y_{0})}{y-y_{0}}=\lim_{ n \to \infty } \frac{\phi(y_{n})-\phi(y_{0})}{y_{n}-y_{0}}=
\lim_{ n \to \infty } \frac{1}{\left( \frac{f(x_{n})-f(x_{0})}{x_{n}-x_{0}} \right) }=
\frac{1}{\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{f(x)-f(x_{0})}{x-x_{0}}}=\frac{1}{f'(x_{0})}
$$