Теорема
	Пусть
		1) $y=g(x)$ дифф. в точке $x_{0}$
		2) $z=f(y)$ дифф. в точке $y_{0}=g(x_{0})$
	Тогда
		1) Сложная функция $z=F(x)\iff z=f(g(x))$ дифф. в точке $x_{0}$
		2) Ее производная может быть найдена по формуле:
$$
F'(x_{0})=f'(y_{0})\cdot g'(x_{0})
$$

Док-во
	(1) Из дифф. функции в точке $\implies$ непрерывность в этой точке $\implies$ $f(x)$ непрерывна в т.$y_{0}$, а $g(x)$ непрерывна в т.$x_{0}$.
	(2) Дифференцируемость $f$ и $g$ в точках $y_{0}$ и $x_{0}$ (соответственно означают (согласно определению), что они определены в некоторой $\cup_{\varepsilon}(y_{0})$ и $\cup_{\delta}(x_{0})$) и их приращения имеют вид:
$$
1) \Delta f(y_{0})\equiv f(y_{0}+\Delta y)-f(y_{0})=f'(y_{0})\cdot \Delta y+\alpha(\Delta y)\cdot \Delta y\text{ при }0<|\Delta y|<\varepsilon
$$
$$
\Delta g(x_{0})\equiv g(x_{0}+\Delta x)-g(x_{0})=g'(x_{0})\cdot \Delta x+\beta(\Delta x)\cdot\Delta x$$
$$
\text{ при }0<|\Delta x|<\delta \text{ где }\begin{cases} \alpha(\Delta y)\text{ -  б.м.ф. при }\Delta y\to0 \\ \beta(\Delta x)\text{ - б.м.ф. при }\Delta x\to0 \end{cases}
$$

(3) Доопределим функцию $\alpha(\Delta y)$ в нуле по непрерывности: $\alpha(0)=0\implies\text{(1) будет выполняться в целой } \cup_{\varepsilon}(y_{0})$, т.е. при $|\Delta y|<\varepsilon$ (при $\Delta y=0$ равенство принимает вид $0=0$)
(4) Используем $g(x)$ в т.$x_{0}\implies$ уменьшим $\delta>0$ (если необходимо) так, чтобы $\forall x\in \cup_{\delta}(x_{0})\implies |\Delta g(x_{0})|<\varepsilon$
(5) Рассмотрим приращение функции $\Delta F(x_{0})$ при $|\Delta x|<\delta$:
$$
\Delta F(x_{0})=
F(x_{0}+\Delta x)-F(x_{0})=
f(g(x_{0}+\Delta x))-f(g(x_{0}))=
f(g(x_{0})+\Delta g(x_{0}))-f(g(x_{0}))=
$$
$$
f(y_{0}+\Delta y)-f(y_{0})|_{\Delta y=\Delta g(x_{0})}
$$
$$
\Delta g(x_{0})=
g(x_{0}+\Delta x)-g(x_{0})
$$
Поскольку $|\Delta x|<\delta$, то $|\Delta g(x_{0})|<\varepsilon \implies$ формула (1) справедлива при $\Delta y=\Delta g(x_{0})\implies$
$$
\Delta F(x_{0})=
\left[ f'(y_{0})+\alpha(\Delta y) \right] \cdot \Delta y|_{\Delta y=\Delta g(x_{0})}=
\left[ f'(y_{0})+\alpha(\Delta g(x_{0})) \right] \cdot \left[ g'(x_{0})+\beta(\Delta x) \right] \cdot\Delta x=

$$
$$
=
\left[ f'(y_{0})\cdot g'(x_{0})+\alpha(\Delta g(x_{0}))\cdot g'(x_{0})+f'(y_{0})\cdot\beta(\Delta x)+\alpha(\Delta g(x_{0}))\cdot\beta(\Delta x) \right] \cdot \Delta x=

$$
$$
=
f'(y_{0})\cdot g'(x_{0})\cdot \Delta x+\left[ \alpha(\Delta g(x_{0}))\cdot g'(x_{0})+f'(y_{0})\cdot\beta(\Delta x)+\alpha(g(x_{0}))\cdot\beta(\Delta x) \right] \cdot \Delta x
$$
$$
\text{Содержимое }[\quad ]=\gamma(\Delta x)\text{ где }\gamma(\Delta x)\to0\text{ при }\Delta x\to 0, \text{т.е. }\Delta g(x_{0})\to 0 \text{ при }\Delta x\to 0
$$
$$
\text{Таким образом мы получаем равенство: }\Delta F(x_{0})=
\underbrace{ f'(y_{0})\cdot g'(x_{0}) }_{ const }\cdot\Delta x+\underbrace{ g(\Delta x)\cdot \Delta x }_{ \text{б.м.ф.} }
$$
$$
\implies F\text{ - дифференцируема в т.}x_{0} \text{ и }F'(x_{0})=f'(y_{0})\cdot g'(x_{0})  
$$
