Теорема Лангража
	Пусть
		1) $f(x)$ непрерывна на $\left[ a;b \right]$
		2) $f(x)$ дифференцируема на $\left( a;b \right)$
	Тогда на этом интервале $\exists$ (хотя бы одна) т.$c\in \left( a;b \right):f(b)-f(a)=f'(c)\cdot(b-a)$ - формула конечных приращений Лангранжа.
Док-во
	$\frac{f(b)-f(a)}{(b-a)}=f'(c)$ и вводим обозначение $\lambda=\frac{f(b)-f(a)}{(b-a)}$ - это число. Рассмотрим вспомогательную ф. $g(x)=f(x)-\lambda x$ - она удовл. условиям теоремы Ролля на $\left[ a;b \right]$
	1) $g(x)$ - непрерывна на $\left[ a;b \right]$ (разность двух непрерывных функций)
	2) $g(x)$ дифф. на $\left( a;b \right)$
$$
g(b)-g(a)=(f(b)-\lambda b)-(f(a)-\lambda a)=\left[ f(b)-f(x) \right]-\lambda(b-a)=\left[ f(b)-f(a) \right]-\frac{\left[ f(b)-f(a) \right]}{(b-a)}\cdot(b-a)=0
$$
$$
\implies g(b)-g(a)\implies$ \exists \quad c\in \left( a;b \right), \text{ в которой } g'(c)=0\iff(f(x)-\lambda x)'|_{x=c}=0\iff f'(c)-\lambda=0\iff
$$
$$
f'(c)=\lambda
$$

Следствие 1
	Пусть
		1) $f$ дифф. на $\left( a;b \right)$
		2) $f'(x)=0\quad\forall x\in \left( a;b \right)$
	Тогда
		 $f(x)\equiv c\equiv const$ на $\left( a;b \right)$ (т.е. $\forall x\in(a;b)\quad f(x)=c$)
Док-во
	Пусть $x_{0}$ - произвольная фиксированная т. из $\left( a;b \right)$ и $x$ - произвольная т. из $\left( a;b \right)$. [По теореме лангража] (для $f$ на $\left[ x_{0};x \right]$ или $\left[ x;x_{0} \right]$). $f(x)-f(x_{0})=f'(c)\cdot(x-x_{0})$, где $c\in \left( a;b \right)\implies f(x)=f(x_{0})\equiv c\quad f'(c)=0$ по усл.

Следствие 2
	Пусть
		1) $f$ непрерывна на $\left[ a;b \right]$
		2) $f$ дифф на $\left( a;b \right)$
	Тогда
		Если $\forall x\in(a;b):$
			1) $f'(x)>0$, то $f$ возрастает на $\left[ a;b \right]$
			2) $f'(x)<0$, то $f$ убывает на $\left[ a;b \right]$
			3) $f'(x)\geq0$, то $f$ не убывает на $\left[ a;b \right]$
			4) $f'(x)\leq0$, то $f$ не возрастает на $\left[ a;b \right]$
Док-во
	1) Пусть $x_{1}$ и $x_{2}$ - произв.т. удовлетворяющие условию $a\leq x_{1}<x_{2}\leq0$, по теореме Лангранжа для $f$ на $[x_{1},x_{2}]$ имеем:
$$
f(x_{2})-f(x_{1})=f'(c)\cdot(x_{2}-x_{1}), \text{ где } c\in(x_{1},x_{2})\implies f(x_{2})>f(x_{1}) 
$$
2,3,4 - аналогично
