Теорема Коши
	Пусть
		1) $f,g$ непрер. на $[a;b]$
		2) $f,g$ дифф на $\left( a;b \right)$
		3) $g'(x)\neq0\quad\forall x\in(a;b)$
	Тогда
		На этом интервале $\exists$ (хотя бы одна) т. $c\in(a;b):$$$
\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}=\frac{f'(c)}{g'(c)}\text{ - обощенная формула конечных приращений Коши}
$$
Док-во
	1) По теореме Ролля $g(b)\neq g(a)$ (от противного)
	2) Введем обозначение: $\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}=\lambda$ - число $\implies$ формула Коши $\frac{f'(c)}{g'(c)}=\lambda\iff f'(c)=g'(c)\cdot \lambda\iff(f(x)-\lambda g(x))'|_{x=c}=0$
	Рассмотрим вспомогательную функцию $h(x)=f(x)-\lambda g(x)$ - удовл. условиям т.Ролля на $[a;b]$
		1) $h$ - непрерыв. на $[a;b]$
		2) $h$ - дифф на $(a;b)$
		3) $h(b)=h(a)$, т.к.$$
h(b)-h(a)=\left[ f(b)-\lambda g(b) \right] -\left[ f(a)-\lambda g(a) \right] =
\left[ f(b)-f(a) \right] -\lambda\left[ g(b)-g(a) \right]=\left[ f(b)-f(a) \right] -\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}\cdot(g(b)-g(a))=0 
$$По теореме Ролля $\exists \quad c\in(a;b):h'(c)=0\iff f'(c)-\lambda g'(c)=0\iff \frac{f'(c)}{g'(c)}=\lambda$