Формула Тейлора для многочлена
	Пусть $P_{n}(x)=b_{0}+b_{1}x+\dots+b_{n}x^{n}=\sum_{k=0}^{n}b_{k}x^{k}$ - произвольный многочлен степени $n$. ($b_{k}$ - числа коэффициенты многочлена)
	Фиксируем произвольную т.$x_{0}\in \mathbb{R}$ и $x=(x-x_{0})+x_{0}\implies P_{n}(x)=\sum_{k=0}^{n}b_{k}\left[ (x-x_{0})+x_{0} \right]^{k}$ **(1)**. Раскроем квадратные скобки (бином Ньютона) и разложим по степеням скобки $(x-x_{0})$, получим:
$$
a_{0}+a_{1}(x-x_{0})+a_{2}(x-x_{0})^{2}+\dots+a_{n} (x-x_{0})^{n}=
$$
$$
=\sum_{k=0}^{n}a_{k}(x-x_{0})^{k}, \text{ где }a_{0},\dots,a_{n} \text{ - числа зависимые от }b_{0},b_{1},\dots,b_{n} \text{ и } x_{0}.
$$
Определение
	Представление **(1)** называется разложением многочлена $P_{n}(x)$ по степенной разности $(x-x_{0})$. Числа $a_{0},\dots,a_{n}$ - коэффициенты этого разложения.

Теорема
	Для коэффициентов разложения **(1)** справедлива формула:
$$
a_{k}=
\frac{P_{n} ^{(k)}(x_{0}) }{k!},\quad k=0,1,2,\dots,n\quad (\quad P_{n} ^{(0)} (x)\equiv P_{n} (x)\quad )
$$
Определение
	Пусть
		$f(x)$ имеет в некоторой $\cup(x_{0})$ напр. производную до порядка $(n + 1)$ включительно
	Тогда
		Многочлен
$$
Q_{n}=
f(x_{0})+\frac{f'(x_{0})}{1!}(x-x_{0})+\frac{f''(x_{0})}{2!}(x-x_{0})^{2}+\dots+\frac{f^{(n)}(x_{0})}{n!}(x-x_{0})^{n}=
\sum_{k=0}^{n}\frac{f^{(k)}(x_{0})}{k!}(x-x_{0})^{k}  
$$
называется многочленом порядка (степени) $n$ функции $f(x)$ с центром в точке $x_{0}$.
Определение
	Формула $f(x)=Q_{n}(x)+r_{n}(x)$ называется формулой Тейлора для $f(x)$ с центром в т.$x_{0}$ и остаточным числом $r_{n}(x)$.

Формулы Маклорена для $f(x)=$
$$
1) \quad e^{ x }=1+\frac{x}{1!}+\frac{x^{2}}{2!}+\frac{x^{3}}{3!}+\dots+\frac{x^{n}}{n!}+R_{n+1} (x)   
$$
$$
2)\quad  \cos x=1-\frac{x^{2}}{2!}+\frac{x^{4}}{4!}-\frac{x^{6}}{6!}+\dots +(-1)^{k-1}\frac{x^{2k-2}}{(2k-2)!}+R_{2k}(x)  
$$
$$
3)\quad \sin x=\frac{x}{1!}-\frac{x^{3}}{3!}+\frac{x^{5}}{5!}-\frac{x^{7}}{7!}+\dots +(-1)^{k-1}\frac{x^{2k-1}}{(2k-1)!}+R_{2k+1}
$$
$$
4)\quad \ln(1+x)=x-\frac{x^{2}}{2}+\frac{x^{3}}{3}-\frac{x^{4}}{4}+\dots+(-1)^{n-1}\frac{x^{n}}{n}+R_{n-1}(x)      
$$
$$
5) \quad (1+x)^{m}=1+\frac{m}{1!}x+\frac{m(m-1)}{2!} x^{2}+\dots+\frac{m(m-1)\dots(m-(n-1))}{n!}x^{4} + R_{n+1}(x)  
$$
